冼迪琦夢碎！ TPE48公司爆欠款300萬

記者蕭采薇／台北報導

日本天團AKB48近年發展海外姊妹團，眾所矚目的TPE48在今年二月完成甄選，總計選出40名成員，其中還包括前棒球選手陳致遠和藝人秀琴的女兒陳琳。但15日卻爆出，台灣負責人已經超過三個月沒有給付員工薪水，甚至替公司先支付的代墊款項也沒有領到，總金額超過300萬元。目前公司營運完全停擺，超過40名少女的星夢也面臨破碎。

二月時大規模舉辦「TPE48一期生」徵選，還請到AKB48 Group總製作人秋元康來台，當時在現場允諾將在五月在舉辦的見面會，但到了六月份依舊無聲無息。內部工作人員透露，公司欠款已經超過300萬。原本20人左右的公司，已超過10名員工遭到資遣，目前營運完全停擺，公司宛如空城。內部員工A表示：「當初有簽了切結書，但完全沒有用，因為他們根本沒有付給任何人資遣費。」

TPE48在台灣負責經營的公司為「熙曜娛樂科技股份有限公司」，是由台灣方代表與日本AKB48的經紀公司「AKS」合資成立，並由台灣方負責營運及管理。不僅內部員工拿不到薪資，在與TPE48正式成員簽約時，合約條款中每月需支付正式成員薪資，也僅僅支付過一次，後續就沒有下文。包括日本AKB48成員阿部瑪利亞移籍到TPE48後，工作近乎停擺。

內部員工A表示，董事長許育榮及總經理羅振雄兩人不斷拖延薪資支付日期，但這期間仍下達命令要求工作人員培訓成員，工作人員為求趕上TPE48出道進度，時常代墊教室租金，向公司申請後又拿不到費用。被問及為何拿不到薪水還繼續上班？內部員工A表示：「一切都是為了TPE48的成員，許多少女為了追夢有休學轉學至台北方便參與培訓課程，或是遠渡重洋到台灣生活，大部分成員都是未成年。」據悉，甚至有員工已經代墊10萬元，還不包括被積欠的薪水。

不僅內部員工，包括TPE48於網路製播的節目「梯批壹村」，委由知名製作人柯柏羽錄製，也未支付製作費用，節目內的許多道具製作費用迫於播出日期在即，也都由工作人員先行代墊，至今都未獲得解決。柯柏羽對《ETtoday星光雲》記者證實：「我到現在都沒有收到錢。」 而先前請到日本老師來上課，卻積欠住宿費兩個月，直到飯店下最後通牒要報警處理，才讓他們出面刷卡結帳。

總經理羅振雄原先信誓旦旦允諾會於五月底處理完畢，因此工作人員死撐至五月底，但五月底後，董事長與總經理則不再回應薪資發放的訊息，工作人員完全聯絡不上兩人。內部員工A向《ETtoday星光雲》記者表示：「我們本來有拉一個群組要討論這些事，但他們就是不斷退出。之後就完全不接電話，訊息也是已讀不回。」

除了薪資問題造成員工的不滿之外，兩人對TPE48成員也做出的許些不適當的行為、言論。包括總經理羅振雄更時常告訴員工與TPE48的成員，自己黑白兩道都很吃得開，甚至會直接告訴研究生（非正式成員）要升誰成為正式成員出道，造成研究生的不安與士氣低落，認為總經理已經有偏袒的成員了，自己再怎麼努力也無法成為正式成員出道。

羅振雄更會直接在成員面前爆料公司營運機密，也會在成員面前抱怨某幾位工作人員，散佈不實消息，導致工作人員在管理成員上的困擾。甚至在錄製網路節目「梯批壹村」時，董事長與總經理兩人還會購買啤酒，在節目錄製的工作時間，當著成員面前喝酒，完全沒有顧慮演出的成員中有三位未成年的少女，甚至也曾帶著滿身酒氣到舞蹈教室看成員練舞。

由於16日正是AKB48 Group的「年度總選舉」，TPE48也有五位成員：陳詩雅，陳詩媛，邱品涵，冼迪琦，本田柚萱代表台灣，到名古屋巨蛋參加總選舉。據悉，這筆費用是由日本總公司支付。內部員工A表示：「其實日本已經知道我們的狀況，也派了律師來處理。但我們擔心影響成員的心情，一直不太敢把事情全部說出來。」因為如今葬送的可能不只是欠款，還有花樣年華少女們的夢想與青春。

臭g

AV